%
%\libproblem{other}{jackson-elektr}
%
%\task{
%    Докажите, что во всех точках на поверхности проводника потенциал одинаков.
%}
%

\task{
    Докажите, что внутри полого проводника поле равно нулю независимо от формы проводника и полости (это явление называется
    \textbf{экранированием}). Внутри полости зарядов нет.
}
  

\taskpic{
    Найдите силу, действующую на точечный заряд $q$, помещённый на биссектрису прямого двугранного угла между двумя
    проводящими плоскостями. Расстояние между зарядом $q$ и вершиной двугранного угла равно $a$.
}{
    \begin{tikzpicture}
        \draw[thick, interface] (3, 0) -- (0, 0);
        \draw[thick, interface] (0, 0) -- (0, 3);
        \draw[thick, blue, <->] (0, 0) -- (2, 2) node[midway, fill = white] {$a$};
        \draw[fill = black] (2, 2) circle (0.07cm) node[blue, above] {$q$};
    \end{tikzpicture}
}
